---
title: Besuchen
routes:
    aliases:
        - '/docs/visiting'
---

Du möchtest uns besuchen? Toll! Lies bitte weiter...

## Hosting
Um das Kanthaus zu besuchen brauchst du einen Host. Ein Host ist eine Person, die gerade Freiwillige:r oder Mitglied ist, und sich darum kümmert dich herumzuführen, dich den anderen vorzustellen und ganz allgemein schaut, dass sowohl du als auch alle anderen die Zeit deines Besuches als angenehm empfinden. Die Menschen im Kanthaus sind ziemlich beschäftigt und es ist nicht sicher, dass sich immer wer finden wird, der das Hosting übernimmt, also kümmere dich bitte darum **bevor du ankommst**. Du kannst uns per [Slack](https://slackin.yunity.org) oder [Email](mailto:hello@kanthaus.online) erreichen, oder fallst du eine Person im Kanthaus kennst, welche dich hosten könnte, das persönlich absprechen.

## Sicherheit
Die Häuser wurden in den 1880er Jahren gebaut und haben seitdem Jahrzehnte fragwürdiger Baupraktiken durchgemacht. Unsere stetigen Renovierungsarbeiten bedeuten auch, dass einige Teile des Kanthauses mehr oder weniger Baustellen sind. Deshalb müssen wir darum bitten, dass du selbst für deine Sicherheit Verantwortung übernimmst und generell aufmerksam bist. Bitte achte besonders auf:
- Scharfe Gegenstände auf dem Boden. (Pass auf, wenn du barfuß läufst!)
- Das Pestizid [Hylotox 59](https://de.wikipedia.org/wiki/Hylotox), das im Holz des Dachbodens vorkommt und Lindan und DDT enthält. Bitte lies die Sicherheitshinweise und befolge sie, wenn du in die Dächer hinauf gehst.

## Barrierefreiheit
Leider hat das Kanthaus Probleme mit der Barrierefreiheit: Alles erstreckt sich über drei Etagen und schon vor der Eingangstür befinden sich bereits drei Stufen. Wenn du auf Barrierefreiheit angewiesen bist und uns besuchen möchtest, sag uns Bescheid und dann schauen wir wie/ob wir das bewerkstelligen können.

## Regeln
Wir haben eine [Verfassung](/governance/constitution) und [Gemeinschaftliche Vereinbarungen](/governance/collectiveagreements/), die du mit einem Besuch automatisch akzeptierst. Diese Dokumente beschreiben die Abläufe und Regeln, die wir uns selbst gesetzt haben. Nur zwei Dinge an dieser Stelle: Rauchen ist innerhalb der Häuser nicht gestattet und über das Mitbringen nicht-menschlicher Tiere (z.B. Hunde) entscheiden wir immer im Einzelfall. Außerdem:
- Lade bitte keine illegalen Daten hoch oder runter, wenn du hier bist.
- Sei nach 10 Uhr Abends bitte leise im Garten und lass das Grillen oder Feuer machen aus Respekt für die Nachbar:innen die Ausnahme sein.

## Gruppen
Wenn du als Teil einer Gruppe zu uns kommen möchtest, um hier an Projekten zu arbeiten, die unseren Werten entsprechen, freuen wir uns! Alles was auf dieser Seite steht, gilt auch für Gruppen. Einzige Ausnahme: Eine Gruppe braucht nur einen einzigen Host und nicht einen für jede Teilnehmer:in.
Inzwischen waren bereits einige Gruppen hier, und folgender Ablauf hat sich als sinnvoll erwiesen:
- Schreib uns an und erklär uns, was du vorhast.
- Je mehr Infos du uns geben kannst, desto leichter läuft alles. Dabei interessiert uns vor allem, wieviele Menschen mit dir kommen, was ihr für Raumbedürfnisse habt und um welchen Zeitraum es geht.
- Für uns ist es besonders angenehm, wenn es eine Person gibt, die als Hauptansprechpartnerin fungiert.
- Falls bisher niemand von euch bei uns war, laden wir euch herzlich ein schon vor eurem Gruppentreffen mal jemanden vorbeizuschicken, um unverbindlich reinzuschauen und festzustellen, ob eure Erwartungen mit unserem Haus zusammenpassen.
- Wenn möglich, sollte die Hauptansprechperson schon am Abend vor dem Veranstaltungsbeginn anreisen und mit uns etwaige Vorbereitungen erledigen und Absprachen treffen.
- Während ihr hier seid solltet ihr euch am Lebensmittelretten und/oder kochen beteiligen und bevor ihr wieder abreist die Räume, die ihr genutzt habt wieder in den Ausgangszustand versetzen.

## Weitere Infos
- Es gibt keinen fixen Preis für den Aufenthalt hier; unsere gemeinsamen Kosten belaufen sich auf ca. 15.000€ pro Jahr. Wenn du etwas spenden möchtest, kannst du das gerne tun.
- Wir leben funktional und vergeben im Normalfall keine Privatzimmer. Falls du gern einen nur für dich reservierten Raum haben möchtest, sprich darüber mit deinem Host. Falls du garnicht weißt worum es beim funktionalen Wohnen geht, lies zB [diesen Artikel](https://www.deutschlandfunknova.de/beitrag/funktionales-wohnen-wg-mit-gemeinsamem-schlafzimmer).
- Wir retten so gut wie alle Lebensmittel, die wir essen. Das bedeutet, dass du niemandem einen Gefallen tust, wenn du Essen für uns kaufst. Falls du nett sein und etwas beitragen möchtest, tu lieber ein paar Euro in den Spendenschuh.
- Es ist möglich länger im Kanthaus zu bleiben, aber das hängt von vielen Faktoren ab. Komm erstmal nur für einen Besuch vorbei und warte ab, wie das so läuft. Falls es dann interessant für dich ist länger zu bleiben, sprich mit deinem Host über [Positionen und Evaluationen](/governance/positionsandevaluations).
- Wenn du ankommst, sollte dir dein Host bald eine Hausführung geben und dir die Grundlagen erklären. Wenn du schonmal einen Vorgeschmack bekommen möchtest, kannst du [das dazugehörige Dokument](visiTour) lesen.

Die Adresse ist [Kantstraße 20, Wurzen 04808](https://www.openstreetmap.org/search?query=20%20kantstrasse%20wurzen#map=19/51.36711/12.74075&layers=N). Bitte erwähne "phancy physalis", wenn du uns das erste Mal schreibst, sodass wir wissen, dass du dieses Dokument gelesen hast.

Das Kanthaus erwartet dich schon!
